Cross-entropy loss (çapraz-entropi kaybı) fonksiyonu, lojistik regresyon modeli için kullanılan optimizasyon fonksiyonudur. Bu fonksiyon, veri setindeki noktaların gerçek sınıfı ile tahmin edilen sınıf arasındaki farkı ölçer ve bu farkı minimuma indirmeye çalışır.

Cross-entropy loss fonksiyonunun parametreleri gerçek sınıf değeri ve tahmin edilen sınıf değeridir. Bu değerler modelin eğitim sırasında hesaplanır ve optimize edilir.

Gerçek sınıf değeri, veri setindeki her noktanın sınıfını temsil eder. Tahmin edilen sınıf değeri ise, modelin veri noktasının gerçek sınıfına ait olma olasılığını temsil eder. Model, veri noktasının gerçek sınıfına ait olma olasılığını sigmoid fonksiyon kullanarak hesaplar.

Modelin parametreleri, optimizasyon algoritması kullanarak optimize edilir. Optimizasyon algoritması, gerçek sınıf değeri ile tahmin edilen sınıf değeri arasındaki farkı azaltmay
Fri Jan 20 2023 00:11:46 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat?__cf_chl_tk=hbwnV38x8Bi8EPI45auCsZclx4A.aEZoMe_tIbEhY4o-1674159425-0-gaNycGzNE1E